{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001059",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/n-seoul-tower",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "Ｎソウルタワー展望台チケット"
    },
    "text": "Ｎソウルタワー展望台チケット\\n\nソウル特別市 龍山区 南山公園キル105 )\\n\nNソウルタワーは、韓国最初のタワー型観光スポットです。タワーの高さは236.7m、海抜243mで、南山の高さまで含めるとその高さは480mになります。1969年12月着工、1975年7月に完成し、1980年10月15日に展望台が一般人に開放され、ソウルの名所となりました。ソウルタワーはその後30年間、観光客からの人気を集めてきましたが、2005年12月9日に老朽化した施設のリモデリングをし、華麗で清潔感ある姿にリニューアルしました。また、車椅子専用通路があり、展望台まで行くのがスムーズになりました。 「南山（Namsan）」と「新しい（New）」のNを付けて「Nソウルタワー」と名づけられたは、季節やイベントの内容に合わせて外観の色と模様が変化する照明システムが備えられており、毎晩7時から12時まで「ソウルの花」というテーマで6つのサーチライトが多様な角度で空に向って放たれます。 円柱型の5階建てのタワー内部は、2～3階の展望台と5階の回転展望レストランが魅力的です。回転展望レストランは、名前の通り回転式のレストランで160席あります。四方が開かれている円形のレストランは48分周期で360度回転し、窓際に座ればソウルを一望できます。また、北岳山や北漢山はもちろん、京畿道開城市の松岳山が見え、漢江と南漢山城、冠岳山が江南のアパート群の向こうに広がっています。日没の時間、西の海に沈んでいく夕陽が西江と漢江河口までを染める時の景色は絶景です。その他にも、タワーの2階にあるハヌル（スカイ）トイレも見ものです。 単なる展望台ではない、多様な施設を備えた複合文化空間であるNソウルタワーは、観光客から観光スポットとして、そして休息空間として人気を得ています。",
    "QA": [
        {
            "question": "Nソウルタワーはどこにありますか？",
            "answer": "Nソウルタワーはソウル特別市龍山区の南山公園キル105にあります。"
        },
        {
            "question": "Nソウルタワーの高さは何メートルですか？",
            "answer": "Nソウルタワーの高さは236.7メートルです。"
        },
        {
            "question": "Nソウルタワーはいつ完成しましたか？",
            "answer": "Nソウルタワーは1975年7月に完成しました。"
        },
        {
            "question": "Nソウルタワーの展望台はいつ一般人に開放されましたか？",
            "answer": "Nソウルタワーの展望台は1980年10月15日に一般人に開放されました。"
        },
        {
            "question": "Nソウルタワーの展望台までのアクセスはスムーズですか？",
            "answer": "はい、Nソウルタワーの展望台までのアクセスは車椅子専用通路があり、スムーズに行くことができます。"
        },
        {
            "question": "Nソウルタワーの外観はどのように変化しますか？",
            "answer": "Nソウルタワーの外観は季節やイベントの内容に合わせて色と模様が変化する照明システムが備えられています。"
        },
        {
            "question": "Nソウルタワーの回転展望レストランは何階にありますか？",
            "answer": "Nソウルタワーの回転展望レストランは5階にあります。"
        },
        {
            "question": "Nソウルタワーの回転展望レストランはどのように回転しますか？",
            "answer": "Nソウルタワーの回転展望レストランは48分周期で360度回転します。"
        },
        {
            "question": "Nソウルタワーからはどのような景色が見えますか？",
            "answer": "Nソウルタワーからは北岳山や北漢山、松岳山、漢江と南漢山城、冠岳山などが見えます。夕陽が沈む時間には特に絶景です。"
        },
        {
            "question": "Nソウルタワーにはどのような施設がありますか？",
            "answer": "Nソウルタワーには展望台や回転展望レストランの他にも、ハヌル（スカイ）トイレなど、多様な施設があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 568,
        "QA": 453
    }
}